點解支那航空公司既飛機塗裝全部都係繁體字？

招牌多數都係用返繁體

殘體字因為設計有問題, 好難寫得好睇, 你睇大陸寫書法個D 人有邊個會用殘體字寫

好似話國航嗰幾隻繁體字係鄧小平寫

海南航空正同殘都好似係寫"海南航空"

江澤民溫家寶都係寫正體字

13億賤民繼續用文盲字

中國銀行都係

美觀

書法用殘體字係九唔答八

正體字唔單止係美觀 而且象形字義部首結構係一個完整字

殘體字係冇辦法取代得到

係班支那種寫慣殘體字 先唔認自己隻殘體字係有問題

舊小小既火車站都係繁體字

Air 支那

海南航空呢幾隻字有得簡體咩?

南方航空唔係正體中文

江澤民毛筆書法

毛新宇書法

溫家寶毛筆書法

胡錦濤毛筆書法

李克強毛筆書法

習近平毛筆書法

馬英九毛筆書法

蔡英文毛筆書法

陳水扁毛筆書法

李登輝毛筆書法

蔣經國毛筆書法

蔣介石毛筆書法

孫中山毛筆書法

蔡英文

屌
你唔講一路都以為"海"有簡體字

陳水扁

繁體字字形方啲，望落整齊，有氣勢啲。

係本身觀感問題，除左簡體，其實正如日文，幾官方幾正式，望落都好求其、唔夠formal同氣勢。

繁體字好撚靚好撚有勢

其他人都唔係即題
支那人嗰堆九成九都係有人代筆

威lo，英雄主義lo

正體就是美

孫中山手字都唔靚嘅

王滅！

毛新宇

低等狗民族用殘體字，冇問題喎

仲有名校secret仔

仲識寫都算佢叻架喇，人地用開英文架

咩名校，咪又係一堆低等狗開既post

邊個讀過書邊個也也嗚真係一眼睇出

有撚用咩

影後

俾d證據啦，九成九

乘客會覺得安全啲

蔡英文手字仲衰過中學生

如果係咁幫毛新宇寫個件打左靶未
係搵人代表就唔會柒到咁la

雖然憎共，但又唔好屈鳩人請槍
有練開真係唔出奇，呢啲門面嘢

柒就柒啦
咁撚多藉口

咪係 唔理人地有冇請槍 佢的確寫得柒

氵冂亢穴

中國堆揸旗班人 其實好多都寫到一手好字

quote長圖嗰啲
完全封鎖

李克強嗰個我引用錯咗 sorry
佢好似比較少題字，不過都搵到啲：

簡體=柒

安倍完全超班

至誠

你on9

又唔係全部

可能公司高層唔係文盲

班友用開垃圾字 咪會幫殘體字搵藉口開脫

同時好多人都錯誤理解

俾官方,坊間一直統稱「繁體中文, 簡體中文」混淆左思維

以為繁體 = 繁複累贅 , 簡體 = 簡單快捷

以為簡體字就係好 寫得快就係好

但其實寫中文最緊要係精準明確 唔係寫字快定慢

所以必須正名為「正體中文」& 「殘體中文」

而且殘體字係文盲用字 將正體字既完整結構破壞 係一種大倒退

如果因為13億人用 所以你就要用 覺得係趨勢 我只會覺得你班友唔抵可憐

有正源唔用 走去撐殘體字 咁先係對正體字極大既侮辱 最數典忘祖

中銀創立都未有殘體

其實係有討論過轉殘體
好彩頂得住

習近平下面個post咪佢d真跡
同上面興邦書法字體完全唔同

中國做官要練字係傳統黎
去博物館睇下古代啲奏摺仲癲
全部都靚得好緊要

馬英九手字好正

怕冇鬼佬敢撘

講起書法
不得不提好多殘體字都係出自草書、行書

正體字真係好有美感

請問點超班法？

連登仔見到係日本人就捧上天嫁啦
識條春咩

其實睇字真係睇得出一個人咩性格

蔣中正手字好靚，不過靚唔過汪精衞

識唔撚識咩係正體字
溫同温識唔識分？
定你想認自己係台灣人呀？

賤民先用殘體，當時整殘體都係俾唔識字既人易學d字

已經係簡體啦
正體係海蝻航空

靚同醜分別

日系風格黎講真係幾型既
但同傳統書法比就真係冇得比

佢個人值得尊敬咪唔笑鳩佢囉

你真on9
我教授黑版寫詩既時候會轉用行書，明？

其實假名同諺文都係畀文盲用
貴族係用漢字

邊個幫佢寫咁大整蠱
一睇以為係罪己詔

因為殘體字係腦殘用 佢哋唔想畀鬼佬覺得佢哋智障

海字？

借圖, 上面就係殘體啦,

反還反, 唔好用大話來反,大撚把用殘體啦,我唔係講緊草書當中的簡寫,

除非你學大陸連龍門都搬埋,殘體就唔係書法

立場: 繁簡之爭乃文化入侵,而非優劣進退, 仲講咩愛無心, 俾人用黨無黑回應好柒

English Choi

無錯 反觀堆垃圾為寫快少少
而走去寫文盲字
破壞曬成個字型嘅完整性

但係斜

日系字型方圓，有霸氣，每行好直

唔覺日文求其
反而有啲仲好過香港官方中文字

污染香港市容

一早留左後路

《中华人民共和国国家通用语言文字法》
第十七条 本章有关规定中，有下列情形的，可以保留或使用繁体字、异体字：

（一）文物古迹；

（二）姓氏中的异体字；

（三）书法、篆刻等艺术作品；

（四）题词和招牌的手书字；

（五）出版、教学、研究中需要使用的；

（六）经国务院有关部门批准的特殊情况。

誤國

係郭沫若題ge

點解支那人唔屌國家主席同書法用繁體 要屌香港人用繁體

呢個中文博大精深,應該拎諾貝爾文學獎

题毛主席在飞机中工作的摄影

在一万公尺的高空，
在图104的飞机之上，
难怪阳光是加倍地明亮：
机内和机外有着两个太阳。

不倦的精神啊，崇高的思想，
凝成了交响曲的乐章，
像静穆的崇山峻岭，
也像浩渺无际的重洋

誤國 空談

郭沬若比支那網友話佢無恥奶共

郭沬若人格真係無恥
但如果只講字體，佢題「中國銀行」依四個字，應該無人可以超越到

刁大大都係寫正體

安倍晉三係屈機

00後低等大陸狗鍾意用殘體字

殘體字係比啲智障去學
正體先係中文

咪撚再講正體字
正體字同繁體字係有分別
正體字係台灣人用繁體字係香港人用
正體字唔係「正宗中文字體」嘅意思

吉岡里帆書法

點解好多以前塗裝有用漢字/本國文字嘅航空公司而家都得番英文？
日航/全日空
大韓/韓亞
中華/長榮都係咁

佢飛內陸機？
如果飛國際應該唔會用簡體

上到呢d位 手字仲咁柒其實都幾尷尬

新裝全殘體喎（下圖喺LAX）
舊裝先係用繁體

空談誤國 實幹興邦

因為殘體本身係俾文盲用

連登仔真係唔識字

《至誠》啊

中國南方航空公司咪用殘體囉

同毛將軍一樣

不如話換咗個腦黎寫

仲好意思笑鳩人

邊撚個國航 鄰國

講緊個排法呀
空談//誤國//實幹//興邦
空談誤國//實幹興邦

應該先直後橫
第一幅圖先啱
不過其實最好張紙打直

漏左香港航空

笑到仆街

李登輝, 睇得出

笑到碌地